# Лабораторная работа №1
Необходимо разработать методы для работы с изображениями, позволяющие выполнять следующий функционал:
1) Растяжение (интерполяция) изображения в M раз;
2) Сжатие (децимация) изображения в N раз;
3) Передискретизация изображения в K=M/N раз путём растяжения и
последующего сжатия (в два прохода);
4) Передискретизация изображения в K раз за один проход.

Исходное изображение:

![](../pictures/circle.png)

***
## Результаты работы программы:

* Интерполяция в 1.25 раз

![](stretched_image.png)

* Децимация в 2.5 раза

![](compressed_image.png)

* Передискретизация с помощью растяжения в 2 раза и сжатия в 5 раз (происходит сжатие в 2.5 раза)<br>

![](resampled_image_mn.png)
* Передескретизация в 0.89 раз за один проход <br>

![](resampled_image.png)